【旺角騷亂】十人暴動罪成今判刑 首被告判監4年3個月

2016年2月農曆大年初二凌晨旺角發生騷亂，引發多宗暴動罪聆訊。其中第四宗涉及10名被告的案件，其中9人經過61日審訊後全部被裁定暴動罪成，1人於開審時認罪。法官郭偉健今判刑，斥責被告無法無天，其中19歲首被告莫嘉濤被判監4年3個月，另有掟了一塊磚的被告判監3年9個月。（各被告判刑詳見另文：

郭官判刑指，法治社會不能接受破壞社會安寧行為，懲罰和阻嚇是刑罰最重要目的，以阻嚇被告再犯及他人抄襲，又謂保護社會是法庭壓倒性的責任。

郭官又謂法庭不會加入政治辯論，更不會評定政治的對錯，因上述皆非法庭職能。對於有辯方大狀要求法庭考慮暴亂發生的背景，郭官質疑此說等同走後門，並舉例若兩人分別因政治因素及貪玩而干犯相同的暴力行為，並造成相同的後果，只因前者稱參與政治遊行而判刑較輕，實屬完全不合邏輯，如此等同叫法庭對政治議題作評論及判斷。毫無疑問，法庭絕對不會加入這種政治討論。

郭官強調，判刑不會考慮參與暴動的個人因素，亦不會考慮暴動發生的背景。而多名被告稱貪玩及受現場氣氛影響而加入，亦不屬減刑因素。

法庭內外，包括法庭延伸部份今有近百名公眾旁聽，未開庭前各被告由犯人欄步出，在公眾席的親友紛紛站起，靜默地舉臂向他們揮手，及舉勝利手勢，場面莊嚴而溫馨，有人對他們說「精神呀！」

案件原有11名被告，惟第二被告李倩怡（18歲）在案件開審前潛逃台灣，正被通緝。區域法院法官郭偉健早前頒下長382頁的判詞，詳細分析各項證供，包括仔細分析錄影片段、配對各被告外表及衣着特徵，加上部份被告的招認，確定他們都有份掟磚或掟雜物。

其中9名被告莫嘉濤、鍾志華、何錦森、霍廷昊、陳和祥、鄧敬宗、李卓軒、林永旺、葉梓豐（19至72歲）分別被裁定暴動罪成。另同案被告吳挺愷（27歲）去年已承認暴動罪。法官於本月3日裁決後，下令眾被告還柙候判。

七警知法犯法無法無天唔認罪都係2年
呢個靚仔17歲認罪就4年，你講哂啦

一定要上訴到底
打倒中国共產黨

警犬犯案永遠都可以用服務社會做求情，講到好撚似做義工咁

支那終將滅亡

精人出口 戇鳩出手

殺人放火都係幾年 依家上下街得罪共狗就4年

條友仲可以移民去香港

永遠都唔洗出手，大家做鍵盤軍師就最好

法治社會?
人唔笑狗都吠

柒警挷起市民暗角施酷刑=執行公義!!

係咪痴撚線
認掉左舊磚=四年
個法官有立場都唔好偏頗得咁明顯啦仆街
咁後生，黃金時期黎架

希望個狗官俾共產黨清算

抵撚死啦
香港玩完啦

香港變成點 根本無人會理
淨係得個9up

是撚但啦
記得聽日準時返工

認罪28個月

點4年，唔識字

汪洋德彈句'讓磚頭飛'到而家都無事,說好的五十幾條罪呢?

莫嘉濤（18歲、侍應）：囚4年3個月

法官指他向警方防線掟磚及雜物不少於11次，亦與另外十多人向警車掟磚及長竹，令警車報銷退役，車內警員安全受威脅，適合監禁或判入更生中心。雖然他也適合進入勞教中心，但他的代表大律師並無積極要求，可見明知勞教刑期較短，不足以反映整體罪責。法官又指暴動規模相當大，群眾向警方防線掟物至少70次，「可以說是落雨般擊向警員」，莫更曾近距離用力將物件掟向警察。

至於刑事毀壞罪，莫及其他人以車內警員為目標施襲，警車當時對人群無威脅，被告行為無法無天，利用警員的忍讓，肆意使用暴力。總的來說，被告罪行極為嚴重，須判懲罰及阻嚇性刑罰，除即時監禁外，別無其他適當判刑，包括教導所亦不適合。假若按照大律師求情，因被告年青而輕判，會發出錯誤訊息，以為年青人便可為所欲為，肆意向執法人員用暴力。不過因他無案底、年輕及承認襲警罪，已酌情略作減刑。

邊撚度28個月啊阿生？睇過

識下 有條友向你掟磚, 睇下你想唔想條友坐監??

上下街?? 家陣係掟磚+打警察+放火呀

如果有條友 向你掟磚, 再打鳩你, 再係你旁邊放火, 你想唔想條友坐監??

藍屍：好地地人地點解要搞你？

另同案被告吳挺愷（27歲）去年已承認暴動罪。法官於本月3日裁決後，下令眾被告還柙候判。

所以話你唔撚識字

其實上面話唔公平對待個班係太唔現實

你出黎反個政權仲期望人地會善待你

呢d乜撚野抗爭意志黎？

好似小朋友反叛大人又要人地呵番咁
點以死相搏呀？

講緊個17歲嘅你拎個27歲嘅黎講
乜家陣小學唔洗考閱讀理解嘅咩，做哂功課未啊仲上網

有人出嚟反個政權？

你唔識字算啦

累到其他文盲撞曬車

17歲有撚認罪咩

知唔知道自己柒喺邊

不過因他無案底、年輕及承認襲警罪，已酌情略作減刑。

你想點撚樣姐

收皮啦五毛支那豬

為左魚蛋？
咪咁虛偽啦⋯⋯
當人地傻架咩
就算唔係港獨

大規模既對警察襲擊咪同反政權劃上等號
至少而家大眾同政府係咪諗

五毛豬收皮啦 屌你老母

法官唔係咁諗。你地咁諗係自己on9

其實佢哋都算係大好青年，無端端浪費咗幾年時間喺監獄度，希望佢哋將來唔好再一時衝動

維護政府維護共產黨就係最秉持政治中立
沒有共產黨沒有憲法沒有基本大法 官都冇得做屎都冇得食呀

都係李倩怡有後路

捐錢比義士啦

小學都未畢業就立志做政府走狗
仲要賺5毫子幫補家計真係後生可畏

67年放炸彈刑期都少過佢

最後你地班撚樣又咪係投左楊岳橋，法治丫嘛

唔捐，佢哋應該自力更生

你講晒啦
咪繼續網上鍵國口噏支持義士囉⋯⋯

人地照拉照判

17歲就就玩完
大公司政府全部唔請
移民都蚊水
又冇西
真係game over

佢出番黎仲可以做乜

五毛狗

坐緊監可以用黎做本土kol作文提材，義士樣就可以做周竪峰新profile pic

議員助理

本土派有議員

比我投多10次,100次,我都係會投楊岳橋,吹咩

梁天琦呢d夠出名反而有政治庇護
其他個d坐幾年,出番黎真係冇野可做,走又走唔到
基本已經人生已完

鄭松泰囉

為港獨犧牲小小算d咩

邊條傻9新西友投票俾呢條垃圾

呢班人本身多數係無業，有冇犯法都人生已完

所以你地抵撚死

等天琦出獄之後，睇下選唔選到

屌

law 好似係講intention
你碇係為左傷害他人而唔係就咁掉落地

現階段再用武力成本太高
除左捐錢都冇乜野可做到

反抗政權罰重啲
知法犯法有公權力黑警
7警都係2年 仲有得上訴保釋兼停職有糧出
而貪官, 親中派 更加係全部冇事